[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( sqrt{8} times 4^{ frac{1}{4}} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "(2 sqrt{2} )",
        "choice3": "4",
        "choice4": "(4 sqrt{2} )",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( int_{0}^{2} (2x^3 + 3x^2) , dx ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "14",
        "choice2": "16",
        "choice3": "18",
        "choice4": "20",
        "choice5": "22",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "모든 항이 양수인 등비수열 ( {a_n } ) 에 대하여 (a_1a_3 4, a_3a_5 64 ) 일 때, (a_6 ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "(16 sqrt{2} )",
        "choice3": "32",
        "choice4": "(32 sqrt{2} )",
        "choice5": "64",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( lim_{x to 1^+} f(x) + lim_{x to 2^ } f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 4 )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "(4 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "[ frac{ pi}{2} < theta < pi ]인 ( theta )에 대하여 ( sin theta 2 cos ( pi theta) )일 때, ( cos theta tan theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2 sqrt{5}}{5} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{5}}{5} )",
        "choice3": "( frac{1}{5} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{5}}{5} )",
        "choice5": "( frac{2 sqrt{5}}{5} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 2x^2 + 2x + a )에 대하여 곡선 ( y f(x) ) 위의 점 ((1, f(1)) )에서의 접선이 ( x )축, ( y )축과 만나는 점을 각각 P, Q라 하자. ( overline{PQ} 6 )일 때, 양수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{2} )",
        "choice2": "( frac{5 sqrt{2}}{2} )",
        "choice3": "(3 sqrt{2} )",
        "choice4": "( frac{7 sqrt{2}}{2} )",
        "choice5": "(4 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "(f(x) x^2 4x, quad g(x) begin{cases} x^2 + 2x & (x < 2) x^2 + 6x 8 & (x geq 2) end{cases} )의 그래프로 둘러싸인 부분의 넓이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{40}{3} )",
        "choice2": "14",
        "choice3": "( frac{44}{3} )",
        "choice4": "( frac{46}{3} )",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "첫째항이 20인 수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 (a_{n+1} |a_n| 2 )를 만족시킬 때, ( sum_{n 1}^{30} a_n )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "88",
        "choice2": "90",
        "choice3": "92",
        "choice4": "94",
        "choice5": "96",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 다항함수 ( f(x) )가 모든 실수 ( x )에 대하여 [ x f'(x) 3 f(x) 2x^2 8x ] 를 만족시킬 때, ( f(1) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "(a > 1 )인 실수 (a )에 대하여 두 곡선 (y log_{2}( x) ), (y log_{2}(x + 2a) )가 만나는 두 점을 A, B라 하자. 선분 AB의 중점이 직선 (4x + 3y + 5 0 ) 위에 있을 때, 선분 AB의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} )",
        "choice2": "( frac{7}{4} )",
        "choice3": "(2 )",
        "choice4": "( frac{9}{4} )",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "두 정수 (a, b )에 대하여 실수 전체의 집합에서 연속인 함수 (f(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. ( 1 < x < 10 )일 때, 방정식 ( f(x) 0 )의 서로 다른 실근의 개수가 5이다. (a + b )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "18",
        "choice2": "19",
        "choice3": "20",
        "choice4": "21",
        "choice5": "22",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "양수 (a )에 대하여 함수 (f(x) left|4 sin left(ax frac{ pi}{3} right) + 2 right| left(0 leq x < frac{4 pi}{a} right) )의 그래프가 직선 (y 2 )와 만나는 서로 다른 점의 개수는 (n )이다. 이 (n )개의 점의 (x )좌표의 합이 39일 때, (n times a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ pi}{2} )",
        "choice2": "( pi )",
        "choice3": "( frac{3 pi}{2} )",
        "choice4": "(2 pi )",
        "choice5": "( frac{5 pi}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "위의 (가), (나), (다)에 알맞은 수를 각각 (p ), (q ), (r )라 할 때, (p times q times r )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{6 sqrt{13}}{13} )",
        "choice2": "( frac{7 sqrt{13}}{13} )",
        "choice3": "( frac{8 sqrt{13}}{13} )",
        "choice4": "( frac{9 sqrt{13}}{13} )",
        "choice5": "( frac{10 sqrt{13}}{13} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 삼차함수 ( f(x) )와 실수 ( t )에 대하여 ( x )에 대한 방정식 ( int_{t}^{x} f(s) ds 0 ) 의 서로 다른 실근의 개수를 ( g(t) )라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n )이라 하자. 두 자연수 (p ), (q )에 대하여 (S_n pn^2 36n + q )일 때, (S_n )이 다음 조건을 만족시키도록 하는 (p )의 최소값을 (p_1 )이라 하자. 임의의 두 자연수 (i ), (j )에 대하여 (i ne j )이면 (S_i ne S_j )이다. (p p_1 )일 때, (|a_k| < a_1 )을 만족시키는 자연수 (k )의 개수가 3이 되도록 하는 모든 (q )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "372",
        "choice2": "377",
        "choice3": "382",
        "choice4": "387",
        "choice5": "392",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( log_{2}{96} + log_{ frac{1}{4}}{9} )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 3x^2 + ax + 10 )이 ( x 3 )에서 극소일 때, 함수 ( f(x) )의 극댓값을 구하시오. (단, ( a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "( sum_{k 1}^{6} (k+1)^2 sum_{k 1}^{5} (k 1)^2 ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 109
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "수직선 위를 움직이는 점 (P )의 시각 (t ) ( (t geq 0 ))에서의 속도 (v(t) ) 가 (v(t) 4t^3 48t ) 이다. 시각 (t k (k>0) )에서 점 (P )의 가속도가 0일 때, 시각 (t 0 )에서 (t k )까지 점 (P )가 움직인 거리를 구하시오. (단, (k )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 80
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "최고차항의 계수가 1이고 다음 조건을 만족시키는 모든 삼차함수 ( f(x) )에 대하여 ( f(5) )의 최댓값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 226
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "그림과 같이 ( a>1 )인 실수 ( a )에 대하여 두 곡선 ( y a^{ 2x} 1 ), ( y a^x 1 )이 있다. 곡선 ( y a^{ 2x} 1 )과 직선 ( y sqrt{3}x )가 서로 다른 두 점 O, A 에서 만난다. 점 A를 지나고 직선 OA에 수직인 직선이 곡선 ( y a^x 1 )과 제1사분면에서 만나는 점을 B라 하자. OA OB ( sqrt{3} sqrt{19} ) 일 때, 선분 AB의 길이를 구하시오. (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "(g(4) 0 )일 때, (k+g( 1) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 82
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "첫째항이 1이고 공차가 2인 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 ( lim_{n to infty} frac{a_n}{3n+1} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{3} )",
        "choice2": "1",
        "choice3": "( frac{4}{3} )",
        "choice4": "( frac{5}{3} )",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "미분 가능한 함수 ( f(x) )에 대하여 [ lim_{x to 0} frac{f(x) f(0)}{ ln(1+3x)} 2 ] 일 때, ( f'(0) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "매개변수 ( t (0 < t < pi) )로 나타내어진 곡선 (x sin t cos t, y 3 cos t + sin t ) 위의 점 ((a, b) )에서의 접선의 기울기가 3일 때, ( a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(0 )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{10}}{10} )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{10}}{5} )",
        "choice4": "( frac{3 sqrt{10}}{10} )",
        "choice5": "( frac{2 sqrt{10}}{5} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "( lim limits_{n to infty} sum limits_{k 1}^n frac{k}{(2n k)^2} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} 2 ln 2 )",
        "choice2": "(1 ln 2 )",
        "choice3": "( frac{3}{2} ln 3 )",
        "choice4": "( ln 2 )",
        "choice5": "(2 ln 3 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "( lim_{n to infty} S_n )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{25 pi 12 sqrt{6} 5}{64} )",
        "choice2": "( frac{25 pi 12 sqrt{6} 4}{64} )",
        "choice3": "( frac{25 pi 10 sqrt{6} 6}{64} )",
        "choice4": "( frac{25 pi 10 sqrt{6} 5}{64} )",
        "choice5": "( frac{25 pi 10 sqrt{6} 4}{64} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "닫힌구간 ([0, 4 pi] )에서 연속이고 다음 조건을 만족시키는 모든 함수 (f(x) )에 대하여 ( int_{0}^{4 pi} |f(x)| dx )의 최소값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(4 pi )",
        "choice2": "(6 pi )",
        "choice3": "(8 pi )",
        "choice4": "(10 pi )",
        "choice5": "(12 pi )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그립과 같이 길이가 2인 선분 AB를 지름으로 하는 반원이 있다. 선분 AB의 중점을 O라 하고 호 AB 위에 두 점 P, Q를 가져도록 잡는다. 점 Q를 지나고 선분 AB에 평행한 직선이 호 AB와 만나는 점 중 Q가 아닌 점을 R라 하고, 선분 BR가 두 선분 OP, OQ와 만나는 점을 각각 S, T라 하자. 세 선분 AO, OT, TR와 호 RA로 둘러싸인 부분의 넓이를 (f( theta) )라 하고, 세 선분 QT, TS, SP와 호 PQ로 둘러싸인 부분의 넓이를 (g( theta) )라 하자. ( lim_{{ theta to 0^+}} frac{{g( theta)}}{{f( theta)}} a )일 때, 80a의 값을 구하시오. (단, (0 < theta < frac{ pi}{4} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 20
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "[ int_{3}^{5} left { f'(x) + 2a right } g(x) dx m + n ln 2 ] 일 때, (m + n )의 값을 구하시오. (단, (m ), (n )은 정수이고, ( ln 2 )는 무리수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    }
]